\subsection{Analisi statica del codice}
In questa sezione vengono visualizzati i risultati dei test relativi al \glossario{package} it.tetratron.pera.model.algorithms\\
In tabella \ref{tab:aspma} vengono presentati le metriche relative all'analisi statica sui valori descritti in sezione 4.3 del Piano di Qualifica presentato in sezione \ref{info} e su alcuni campi (\textit{Linee di codice per metodo}) non presenti nel documento citato ma critici per il lavoro di programmazione: mentre per i valori normati da TetraTron Group saranno evidenziati con una colorazione rossa quelli che eccederanno dal limite massimo prestabilito, per i campi non regolamentati dal gruppo essi saranno evidenziati nella stessa maniera secondo le indicazioni di criticit\`a fornite dal \glossario{plugin} \glossario{Metrics}. In Figura \ref{fig:compl_algorithms} si pu\`o vedere uno studio approfondito sulla Complessit\`a ciclomatica relativa al package.
% FAN-IN indice di utilit\`a Afferent Coupling
% FAN-OUT indice di dipendenza Efferent Coupling
\begin{table}[!h]
\begin{center}
\begin{tabular}{||c|c|c|c||}																			   
	\hline \textbf{Metrica} & \textbf{Totale} & \textbf{Medio} & \textbf{Massimo}\\   
	\hline Complessit\`a ciclomatica & - & 9,05 & \color{red}{24}\\  
	\hline Numero Livelli di Annidamento & - & 1,65 & 2\\
	\hline Numero di parametri & - & 1,4 & 2\\
	\hline Indice di utilit\`a & 18 & - & -\\
	\hline Indice di dipendenza & 14 & - & -\\
	\hline Linee di codice per metodo & 743 & 37,15 & \color{red}{106}\\
	\hline 																					               
\end{tabular}
\caption{Analisi statica it.tetratron.pera.model.algorithms \label{tab:aspma}}
\end{center}
\end{table}
\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=432pt]{content/compl_algorithms.png}
\caption{Complessit\`a ciclomatica it.tetratron.pera.model.algorithms \label{fig:compl_algorithms}}
\end{figure}
La presenza di un cos\`i elevato valore massimo per la \textit{Complessit\`a ciclomatica} \`e dovuta al fatto che le classi rappresentanti gli algoritmi presentano un altrettanto elevato numero di controlli sulla correttezza degli input e anche sugli output risultanti dalle elaborazioni degli algoritmi forniti dai proponenti; inoltre, gli output degli stessi a livello di immagine a causa di uno strano comportamento di \glossario{MATLAB} (da cui i risultati sono emessi) non sono sempre uniformi: in particolare, le matrici di immagini risultanti possono essere, se dichiarate a 4 dimensioni, a 4 o a 3 dimensioni (se l'ultima (T) \`e impostata ad 1) ed analogamente, se dichiarate a 3 dimensioni, a 3 o 2 (se l'ultima (Z) \`e impostata ad 1). Per questi motivi, c'\`e stato bisogno di un ampio uso di try/catch ma anche di if/else che hanno fatto salire la complessit\`a di molte classi.
Le \textit{linee di codice per metodo}, come si pu\`o notare in figura \ref{fig:lines_algorithms} hanno un valore massimo molto alto per il fatto che in queste classi \`e presente un unico metodo (run()) per richiamare e far partire l'algoritmo desiderato: per algoritmi richiedenti molti input e molti controlli sugli output (gli algoritmi elaboranti immagini, come descritto in precedenza) si avranno quindi un numero di linee per l'unico metodo superiore alle 60 massime desiderate.
\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=432pt]{content/lines_algorithms.png}
\caption{Linee di codice per metodo it.tetratron.pera.model.algorithms \label{fig:lines_algorithms}}
\end{figure}
\subsection{Sintesi Test}
Si veda Tabella \ref{tab:aspmatest}
\begin{table}[!h]
\begin{center}
\begin{tabular}{||c|c|c||}																		
%TUMADCA= TestUnit\`aModelAlgorithmsDecayCorrectionArterial	   
	\hline \textbf{Classe} & \textbf{Codice Test} & \textbf{Esito}\\  
	\hline DecayCorrectionArterialTest & TUMADCA & \color{green}{Positivo}\\  
	\hline DecayCorrectionImageTest & TUMADCI & \color{green}{Positivo}\\
	\hline DecayCorrectionROITest & TUMADCR & \color{green}{Positivo}\\
	\hline DelayCorrectionArterialTest & TUMALCA & \color{green}{Positivo}\\
	\hline ImageIterativeFilteringTest & TUMAIIF & \color{green}{Positivo}\\
	\hline ImageRankShapingTest & TUMAIRS & \color{green}{Positivo}\\    
	\hline ImageStandardTest & TUMAIS & \color{green}{Positivo}\\ 
	\hline MatlabSingletonTest & TUMAMS & \color{green}{Positivo}\\     
	\hline ModArterialTest & TUMAMA & \color{green}{Positivo}\\ 
	\hline RegionIterativeFilteringTest & TUMARIF & \color{green}{Positivo}\\ 
	\hline RegionRankShapingTest & TUMARRS & \color{green}{Positivo}\\    
	\hline RegionStandardTest & TUMARS & \color{green}{Positivo}\\   
	\hline SummedPETTest & TUMASP & \color{green}{Positivo}\\  
	\hline PreProcessingAlgoTest & TIMAPPA & \color{green}{Positivo}\\     
	\hline QuantificationAlgoTest & TIMAQA & \color{green}{Positivo}\\                                               
	\hline 																					               
\end{tabular}
\caption{Test it.tetratron.pera.model.algorithms \label{tab:aspmatest}}
\end{center}
\end{table}
\subsection{Test di Unit\`a \& Integrazione}
	\subsubsection{Copertura}
	Si veda immagine in Figura \ref{fig:coverage_algorithms}
\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=432pt]{content/algorithms.png}
\caption{Copertura it.tetratron.pera.model.algorithms \label{fig:coverage_algorithms}}
\end{figure}
	\subsubsection{Classi}
	\begin{itemize}
	%eliminare interfacce
		\item \textbf{TUMADCA, DecayCorrectionArterialTest}\\
		\textbf{Classe verificata:} DecayCorrectionArterial\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che venga richiamato correttamente l'algoritmo fornito dai proponenti \textsl{DecayCorrectionArterial} relativo al blocco di \glossario{Pre-Processing} a livello Arteriale e che sollevi le giuste eccezioni se non \`e presente il corretto file di input e i parametri attesi.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno.
		\item \textbf{TUMADCI, DecayCorrectionImageTest}\\
		\textbf{Classe verificata:} DecayCorrectionImag\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che venga richiamato correttamente l'algoritmo fornito dai proponenti \textsl{DecayCorrectionImage} relativo al blocco di \glossario{Pre-Processing} a livello di Immagine e che sollevi le giuste eccezioni se non sono presenti corretti file di input e i parametri attesi.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno.
		\item \textbf{TUMADCR, DecayCorrectionROITest}\\
		\textbf{Classe verificata:} DecayCorrectionROI\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che venga richiamato correttamente l'algoritmo fornito dai proponenti \textsl{DecayCorrectionROI} relativo al blocco di \glossario{Pre-Processing} a livello Regionale e che sollevi le giuste eccezioni se non \`e presente il corretto file di input e i parametri attesi.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno.
		\item \textbf{TUMALCA, DelayCorrectionArterialTest}\\
		\textbf{Classe verificata:} DelayCorrectionArterial\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che venga richiamato correttamente l'algoritmo fornito dai proponenti \textsl{DelayCorrectionArterial} relativo al blocco di \glossario{Pre-Processing} a livello Arteriale e che sollevi le giuste eccezioni se non \`e presente il corretto file di input e i parametri attesi.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno.
		\item \textbf{TUMAIIF, ImageIterativeFilteringTest}\\
		\textbf{Classe verificata:} ImageIterativeFiltering\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che venga richiamato correttamente l'algoritmo fornito dai proponenti \textsl{ImageIterativeFiltering} relativo al blocco di \glossario{Quantificazione} a livello di Immagine e che sollevi le giuste eccezioni se non sono presenti i corretti file di input e i parametri attesi.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno.
		\item \textbf{TUMAIRS, ImageRankShapingTest}\\
		\textbf{Classe verificata:} ImageRankShaping\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che venga richiamato correttamente l'algoritmo fornito dai proponenti \textsl{ImageRankShaping} relativo al blocco di \glossario{Quantificazione} a livello di Immagine e che sollevi le giuste eccezioni se non sono presenti i corretti file di input e i parametri attesi.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno.
		\item \textbf{TUMALCA, ImageStandardTest}\\
		\textbf{Classe verificata:} ImageStandard\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che venga richiamato correttamente l'algoritmo fornito dai proponenti \textsl{ImageStandard} relativo al blocco di \glossario{Quantificazione} a livello di Immagine e che sollevi le giuste eccezioni se non sono presenti i corretti file di input e i parametri attesi.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno.
		\item \textbf{TUMAMS, MatlabSingletonTest}\\
		\textbf{Classe verificata:} MatlabSingleton\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che venga creata una sola istanza delle classi \textsl{Sake\_java.preprocessing}, \textit{Sake\_java.quantification} e dello stream di output: \`e stato controllato che pi\`u chiamate ad una delle 3 classi sopracitate ritornino sempre il medesimo oggetto (con controllo tra gli indirizzi di memoria) e che se viene impostato un diverso stream di output esso diventi il nuovo stream per tutte le chiamate successive.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno.
		\item \textbf{TUMAMA, ModArterialTest}\\
		\textbf{Classe verificata:} ModArterial\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che venga richiamato correttamente l'algoritmo fornito dai proponenti \textsl{ModArterial} relativo al blocco di \glossario{Pre-Processing} a livello Arteriale e che sollevi le giuste eccezioni se non \`e presente il corretto file di input e i parametri attesi.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno.
		\item \textbf{TUMARIF, RegionIterativeFilteringTest}\\
		\textbf{Classe verificata:} RegionIterativeFiltering\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che venga richiamato correttamente l'algoritmo fornito dai proponenti \textsl{RegionIterativeFiltering} relativo al blocco di \glossario{Quantificazione} a livello Regionale e che sollevi le giuste eccezioni se non sono presenti i corretti file di input e i parametri attesi.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno.
		\item \textbf{TUMARRS, RegionRankShapingTest}\\
		\textbf{Classe verificata:} RegionRankShaping\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che venga richiamato correttamente l'algoritmo fornito dai proponenti \textsl{RegionRankShaping} relativo al blocco di \glossario{Quantificazione} a livello Regionale e che sollevi le giuste eccezioni se non sono presenti i corretti file di input e i parametri attesi.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno.
		\item \textbf{TUMARS, RegionStandardTest}\\
		\textbf{Classe verificata:} RegionStandard\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che venga richiamato correttamente l'algoritmo fornito dai proponenti \textsl{RegionStandard} relativo al blocco di \glossario{Quantificazione} a livello Regionale e che sollevi le giuste eccezioni se non sono presenti i corretti file di input e i parametri attesi.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno.
		\item \textbf{TUMASP, SummedPETTest}\\
		\textbf{Classe verificata:} SummedPET\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che venga richiamato correttamente l'algoritmo fornito dai proponenti \textsl{SummedPET} relativo al blocco di \glossario{Pre-Processing} a livello di Immagine e che sollevi le giuste eccezioni se non sono presenti i corretti file di input e i parametri attesi.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno.
		\item \textbf{TIMAPPA, PreProcessingAlgoTest}\\
		\textbf{Package verificato:} it.tetratron.pera.model.algorithms\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che prima di eseguire un elaborazione del blocco di \glossario{Pre-Processing} il software controlli che non vengano immessi dati errati. Nel caso ci\`o si verificasse, verr\`a sollevata un'eccezione. Si tratta di un \textsl{Test d'Integrazione} tra il suddetto \glossario{package} e il \glossario{package} model.objects.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno.
		\item \textbf{TIMAQA, QuantificationAlgoTest}\\
		\textbf{Package verificato:} it.tetratron.pera.model.algorithms\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che prima di eseguire un elaborazione del blocco di \glossario{Quantification} il software controlli che non vengano immessi dati errati. Nel caso ci\`o si verificasse, verr\`a sollevata un'eccezione. Si tratta di un \textsl{Test d'Integrazione} tra il suddetto \glossario{package} e il \glossario{package} model.objects.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno.
		\item \textbf{TUMOSRO, SakeRegionObjTest}\\
		\textbf{Package verificato:} it.tetratron.pera.model.algorithms\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test, presente come test di unit\`a in sezione \ref{sec:objects} presenta alcuni \textsl{Test d'Integrazione} col \glossario{package} in questione: \textit{SakeRegionObjTest.testSaveIF(), SakeRegionObjTest.testSaveRRS() e SakeRegionObjTest.testSaveRStd()} si occupano di controllare che dopo un'elaborazione a livello di Quantificazione Regionale venga salvato un file di formato .sake, come atteso.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno.
		\item \textbf{TUMOSVO, SakeVoxelObjTest}\\
		\textbf{Package verificato:} it.tetratron.pera.model.algorithms\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test, presente come test di unit\`a in sezione \ref{sec:objects} presenta alcuni \textsl{Test d'Integrazione} col \glossario{package} in questione: \textit{SakeVoxelObjTest.testSaveIIF(), SakeVoxelObjTest.testSaveIRSTest() e SakeVoxelObjTest.testSaveStdTest()} si occupano di controllare che dopo un'elaborazione a livello di Quantificazione Voxel venga salvato un file di formato .sake, come atteso.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno.
	\end{itemize}